# 브루스 테이트의 세븐 랭귀지 : 프로그래머라면 알아야 할 미래를 품은 7가지 언어
> *Read this in other languages: [English](README.md), :kr: [한국어](README.ko.md)*

- 저자 : 브루스 테이트
- 번역 : 임백준
- 출간 : 2015-04-27
- 페이지 : 404 쪽
- ISBN : 9788968481857
- 물류코드 :2185

## 소개 (출처: 한빛미디어)
프로그래머라면 알아야 할 미래를 품은 7가지 언어
모든 일에 적합한 언어는 없다. 객체지향이 대세였던 때는 자바 하나면 충분했을지 몰라도, 동시성 프로그래밍이 화두로 떠오르자 이제 함수형 언어들에 대한 관심이 높아지고 있다. 미래의 프로그래머는 필요에 따라 패러다임이 다른 언어를 배워 사용할 줄 알아야 한다. 패러다임이 전혀 다른 언어를 익히는 데에는 발상의 전환이 필요하므로 경쟁력을 높이는 것은 물론 사고의 지평도 넓힐 수 있다. 이미 미국에서는 1년에 하나씩 새 언어를 학습해야 한다는 금언이 널리 받아들여지고 있다. 이 책은 1년에 한 개를 훌쩍 뛰어넘어 일주일에 하나씩 새 언어를 익히는 것을 목표로 한다.
- 루비: 유연하면서도 강력한 동적 타이핑
- Io: 자바스크립트의 핵심인 프로토타입 시스템
- 프롤로그: 스칼라와 얼랭의 개발에 큰 영향을 준 패턴 매칭
- 스칼라: 동시성 설계를 지탱하는 액터 모델
- 얼랭: 고장 방지 시스템 구축을 위한 ‘Let it crash’ 전략
- 클로저: 버저닝을 통한 동시성 문제 해결
- 하스켈: 순수 함수형 프로그래밍
이들은 다시 여러 패러다임으로 나뉘지만 대부분 태생부터 동시성을 염두에 둔 언어들이다. 이 시대 가장 중요한 프로그래밍 모델 및 언어를 배움으로써 폴리글랏 프로그래머로서의 첫발을 내딛어보는 건 어떨까? 지금 당장 도전해보자. 이 책이 당신을 폴리글랏 프로그래머로 인도할 것이다.

### 대상 독자
- 한 언어를 잘 다루므로 다른 언어를 익히려는 중견 개발자
- 다양한 프로그래밍 언어에 관심이 많은 개발자
- 충성스러운 프로그래밍 언어 덕후들

## 코드
- 브루스 테이트의 세븐 랭귀지 예제.
- 예제 중 일부는 수정하였습니다.
